求復合 答應支付禮金表誠意 指女方收錢後失蹤 失婚漢追人妻12萬

求復合 答應支付禮金表誠意
指女方收錢後失蹤
失婚漢追人妻12萬

4,998

■原告徐志明（左圖）指被告彭秀玲（右圖）收了12萬元後便玩失蹤。朱永倫攝

【本報訊】中年失婚商業分析師遇上有夫之婦，女方要求20萬元加一層樓作結婚禮金，惟男方不滿要求過份而沒答應，其後更失業，女方迅速另覓「水泡」再婚。男方心有不甘，苦苦要求復合，並答應分期支付20萬元禮金以示誠意，惟女方收取12萬元後玩失蹤，發短訊「啲錢我受得起，已經使晒，唔好搵我，你自己保重」。分析師昨興訟追討12萬元。

記者：黃幗慧

年約50至60歲的原告徐志明昨供稱，2007年與被告彭秀玲（約40餘歲）相識時，彭已結婚，而他當時正跟妻分居，2010年離婚，給了前妻200萬元。據了解，彭早年從內地來港，與徐曾是同事，她後來任職售貨員。

徐稱2008年初與彭開始交往，彭在幾個月後指若徐付出20萬元禮金及在深圳買一個單位，她會與當時的丈夫離婚，然後與徐結婚。徐批評彭的要求過份，「當我李嘉誠呀」。兩人於2011年10月共賦同居，但最後結婚大計沒成事，後來徐更失業，經濟出問題，彭則在2012年3月決定搬走。

人妻短訊：啲錢使晒唔好搵我

2012年底，徐志明要求復合，彭冷淡說：「20萬畀唔起就唔需要講，相處4年，你仲要補償畀我。」臨走前還搶去徐銀包內的數百元。翌年7月，徐在facebook見到彭與名叫周炳龍的男子的結婚相，頓感無奈，「唔見咗好多嘢咁」。後來徐從朋友口中得知，彭「無依靠，唔夠錢使，好快趣搵男人做依靠，見過兩次面就上床、住埋」。

徐認為彭「咁急都係搵個水泡箒」，決定給彭多一個選擇機會，發短訊給彭自認「衰仔」及要求復合，答應她不用工作，「在家做少奶奶，住大屋」。彭回覆：「收到你20萬後，我會離婚，立即過來，你快啲盡快過錢畀我啦。」

徐在2013年7月至8月間，給了彭12萬元，但彭跟着失蹤，徐遂報警指彭失蹤。至8月18日彭傳短訊給徐：「啲錢我受得起，已經使晒，唔好搵我，你自己保重。」

彭一方指該12萬元是餽贈，又透露彭搬離單位後，徐曾到她的劏房單位過夜，導致她懷孕，彭更因宮外孕需切除餘下的一條輸卵管。徐接受盤問時否認是經手人，自爆因服食心臟藥導致性能力有問題，性行為力不從心，更指彭切掉輸卵管是其罪孽所致。下周一續訊。

案件編號：DCCJ3155/16

下一則
幼稚園男廁內裝偷拍機 男教友候判

叫雞算啦

早年大陸來港，完。